# Декоратор (Decorator)

**Декоратор** — это _структурный_ паттерн проектирования, который позволяет динамически добавлять объектам новую функциональность, оборачивая их в "полезные" обёртки

Преимущества:
  - Большая гибкость, чем у наследования
  - Позволяет добавлять обязанности на лету
  - Можно добовлять несколько новых обязанностей сразу
  - Позволяет иметь несколько мелких объектов вместо одного объекта на все случаи жизни
  
Недостатки:
  - Трудно конфигурировать многократно обёрнутые объекты
  - Обилие крошечных классов
  
Пример, где можно встретить:
  - Где требуется работа с потоками данных